WHO official claimed to be misled by China

WHO Official Says She Suspected Human-To-Human COVID-19 Transmission ‘Right From The Start’ — But The WHO Echoed Misleading Chinese Claims To The Contrary For Weeks

A World Health Organization official said Monday that she suspected human-to-human transmission of the novel coronavirus “right from the start,” beginning on Dec. 31, 2019.

But WHO officials echoed Chinese authorities and denied any suggestion of human-to-human transmission for weeks after Dec. 31. Chinese doctors, meanwhile, were reported to have known for weeks prior that the virus could be transmitted between humans.

“Right from the start, from the first notification we received on the 31st of December, given that this was a cluster of pneumonia — I’m a MERS specialist, so my background is in coronaviruses and influenza — so immediately thought, given that this is a respiratory pathogen, that of course there may be human-to-human transmission,” Dr. Maria Van Kerkhove said in a press briefing Monday.

Despite Van Kerkhove’s apparent suspicions, the WHO repeated Chinese authorities’ downplaying the possibility that the virus could spread between people.

Twitter is not a reliable source